反駁石永泰 吳靄儀：說非政治檢控是掩耳盗鈴

前法律界立法會議員吳靄儀批評法院對雙學三子案的做法，指三位年輕人既已被判社會服務令，而律政司竟再次覆核刑期，是旨在要令三人入獄。她認為政府是要殺雞儆猴，更批評法官楊振權案中判詞非常不當，指有部分判詞內容非法庭語言，令人反感。

早前有報道指，袁國強不理會律政司部門內其他人士的意見，堅持要覆核刑期。吳靄儀認為此事並非問題核心，「喺律政司入面唔同人有唔同意見，唔係一個可做文章嘅嘢，最大力話要覆核刑期嗰個係何君堯，律政司點解要聽呢啲人講嘢？」

吳靄儀認為今次事件的關注點，是袁國強作出刑期覆核刑期的決定，「佢一定要覆核到佢哋（三位年輕人）入獄為止，呢個決定係最令到香港人有意見。」

對於大律師公會前主席石永泰今日說三人是「求仁得仁」，吳靄儀認為涉事年輕人沒有逃避責任，而今次事件屬「政治覆核」。她指其目的是一個殺雞儆猴的政治決定，刻意為難涉事的一班年輕人。吳續指，若說事件不是政治檢控，就是掩耳盗鈴的做法，她稱：「原審法官已判咗佢哋做社服務令，佢哋亦都服咗刑，所以你唔可以話啲後生仔唔啱，點解佢哋已經服咗刑，你都要夾硬覆核到佢哋坐監。」

吳認為，袁國強透過律政司在庭上交代其目的，而今日的遊行正是回應袁國強的覆核決定，反映不滿其違反公義的做法，「律政司做乜嘢決定，檢控唔檢控，覆核唔覆核，永遠係有公眾利益嘅成份，即使你技術上有覆核空間、覆核嘅理據，你作出呢個決定都係一個政治決定。」

對於楊振權的判詞，吳靄儀批評是非常不洽當，「（判詞是）一個法定判決嘅語言，講話一股歪風，我哋睇慣法庭嘅判詞，你（判詞）嘅語言係點，會令市民對法庭有信心或冇信心。如果你的裁決好持平，從法律觀點去睇，尊重被審判嘅人，你最後得出嘅裁決，即使市民未必同意，都唔會對法庭有好嚴重嘅批評。但今次嘅判詞語言，嗰種講法係令人非常之反感，覺得你唔係一個法庭嘅語言。」

對於楊振權出席建制派活動，吳靄儀認為應該較用強的理據指出法官做法偏頻，只用一張相片為理據則太弱，「我知道大家心情都唔好，大家都好唔鍾意個法官，但唔能夠憑一張相，唔可以咁樣拖埋落去。唔係去到一個地步話因爲張相，你就話法官靠埋一邊。」

石永泰都係五毛